% see A2.1
% see B6.2c
\chapter{Arbeitsjournal}

\section{Tag 1}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 8.92h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute wurde die PA gestartet. Es wurde damit begonnen, die Dokumentation anhand vom Template
  \cite{Buhler_ipa-template_2022} zu erstellen. Danach wurden allgemeine Informationen vom PkOrg kopiert, wie zum
  Beispiel die Deklarationen (Kapitel \ref{chap:declaration}).
  Dann wurde der Zeitplan mit den Arbeitspaketen erstellt, die Zusammenfassung der Aufgabe und die
  Firmenstandards. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Keine. \\ \hline
  Erfolge & Die Basis für die Dokumentation steht bereits und wurde in Vereinbarung mit dem Zeitplan erledigt. Ausserdem stellte
  sich heraus, dass LaTeX eine sehr gute Wahl für die Dokumentation ist.
  \\ \hline
  Misserfolge & Das Korrigieren von Rechtschreibfehlern geht länger als vorher geplant.  \\ \hline
  Hilfestellungen & Die LaTeX Dokumentation von Overleaf \cite{overleaf} wurde genutzt, um bei LaTeX besser durchblicken zu
  können. \\ \hline
  Überzeit & Es wurde heute ein wenig mehr als die standardmässigen 8.4 Stunden gearbeitet, doch diese Zeit ist
  innerhalb Geschäftszeiten. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Die PA ist momentan so weit wie im Zeitplan geplant. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 2}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 8.50h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute ging es primär darum, die Diagramme unter Kapitel \ref{chap:plan}
  (Planen) zu erstellen. Daneben ging es noch ein bisschen darum, die Arbeit von gestern
  aufzuräumen. Einige Punkte wurden übersehen, wie zum Beispiel die Erklärung von zwei
  externen Schnittstellen. Zu Ende wurde allgemein an der Dokumentation gearbeitet, wie
  im Zeitplan eingetragen. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Unerwartet begann die Arbeit am Testkonzept bereits. Das passierte,
  da der VF eine Frage gestellt werden musste, aber diese am Vormittag nicht erreichbar war. Nachdem
  die Unklarheiten aus dem Web geräumt wurden, ging die Arbeit wie geplant weiter.
  \\ \hline
  Erfolge & Dank der Arbeit am Testkonzept entstand ein kleiner Vorsprung zum
  Zeitplan machen. Die gewonnene Zeit kann gut als Puffer beim Implementieren genutzt werden.
  \\ \hline
  Misserfolge & Heute gab es keine Misserfolge \\ \hline
  Hilfestellungen & Die VF erklärte die Software-Design-Anforderung 3: \enquote{Die 
  Informationen müssen beim Öffnen der Ticket-Ansicht schon verfügbar sein}, da es dort Unklarheiten gab. \\ \hline
  Überzeit & Die Arbeitszeit ist fast genau 8.4 Stunden. Das fand alles während Arbeitszeiten statt. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Das Textkonzept wurde bereits begonnen, was die PA leicht vor den Zeitplan bringt. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 3}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 8.75h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Der Tag begann damit, die Diagramme vom Vortag leicht auszubessern. Zu
  Beginn wurde das Activity Diagramm unter \ref{fig:activity_hook_call} angepasst, da es nicht
  ganz realitätsgetreu war. Dann wurde noch ein Vorschlag für das ERD unter
  \ref{fig:erd_has_many_through} hinzugefügt. Die ERD Anpassung ergab sich aus der Anpassung
  vom Activity Diagramm. \newline
  Danach wurde das Testkonzept unter Kapitel \ref{sec:testkonzept} finalisiert. Da Arbeit bereits
  am Vortag begonnen wurde, mussten nur die manuellen Testfälle (\ref{sec:manual-tests}) noch erstellt
  werden. \newline
  Dann wurden wieder Änderungen an den Diagrammen vorgenommen. Als Erstes wurde ein neues Mockup
  (Grafik \ref{fig:mockup_sublists}) hinzugefügt, welches den dritten Vorschlag für das ERD
  besser darstellt. Aus den neu erhaltenen Informationen ergab sich auch, dass das geplante Activity Diagramm
  für die SemaphoreCI Webhook eventuell nicht umsetzbar ist, weshalb ein \enquote{Fallback Plan}
  erstellt wurde. Dieser wurde mit Grafik \ref{fig:activity_plan_b} dargestellt. \newline
  Dann wurde endlich am Bewerten gearbeitet. Dieses Kapitel wurde bereits abgeschlossen, weshalb
  das Entscheiden schon zum Teil erledigt werden konnte. \newline
  Zum Schluss war der Expertenbesuch, welcher unter \ref{sec:first-expert-meeting} dokumentiert wurde.
  Da sich beim Meeting herausstellte, dass die Anforderung zum Glossar nicht ganz verstanden wurden,
  wurde diese nochmals angepasst. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Es wurde viel Arbeit an den Diagrammen erledigt, was so nicht geplant war. Ausserdem
  begann die Arbeit am Entscheiden selbst, da das Auswerten beendet wurde. Beides war für den nächsten Tag
  geplant. \\ \hline
  Erfolge & Obwohl viel vom Vortag korrigiert wurde, war es möglich einen Vorsprung zum Zeitplan aufzubauen.
  Ein anderer Erfolg ist, dass der erste Expertenbesuch erledigt wurde und der HEX zufrieden scheint. \\ \hline
  Misserfolge & Viele Diagramme mussten geändert werden, da neue Informationen erlangt wurden. Das ein Backup
  Plan für die SemaphoreCI Webhooks erstellt werden musste ist auch ein bisschen Sorgen bereitend. \\ \hline
  Hilfestellungen & Der HEX wurde nach einer Erläuterung zum Glossar gefragt, weil der Kandidat nicht wusste,
  welche Begriffe genau dort rein kommen. \\ \hline
  Überzeit & Heute wurde fast neun Stunden an der IPA gearbeitet. Diese aber innerhalb der Arbeitszeiten. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Da das Entscheiden bereits begonnen wurde, ist die PA leicht vor dem Zeitplan. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 4}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 9h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Zu Beginn des Tages wurden das Kapitel \enquote{Entscheiden} beendet. Das ging länger als geplant,
  weshalb der Fortschritt wieder mit dem Zeitplan übereinstimmt. \newline
  Gegen den Mittag wurde dann Plan B für die SemaphoreCI Implementation mit der VF besprochen und angeschaut. Die VF war einverstanden mit 
  dem Plan, doch wies darauf hin, dass die Abfrage von GitHub gut begründet werden muss. \newline
  Am Nachmittag begann die Implementation. Das Projekt wurde erfolgreich erstellt und aufgesetzt. Das wurde leicht vor dem
  Zeitplan erledigt, weshalb die Implementation der ERDs begonnen wurde. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Die Implementation der ERDs begann bereits, obwohl das erst für morgen geplant wurde. \\ \hline
  Erfolge & Die VF segnete Plan B ab, was eine grosse Erleichterung war. Am Nachmittag begann endlich die Implementation,
  was als grosser Erfolg gesehen werden kann. \\ \hline
  Misserfolge & Das Entscheiden ging über vier Stunden, anstatt die geplanten zwei, was zum Verlust von wertvollem
  Vorsprung zum Zeitplan führte. \\ \hline
  Hilfestellungen & Die VF wurde kontaktiert, da es Unsicherheiten bei Plan B gab. Es war nicht sicher, ob dieser Plan
  umgesetzt werden darf. Ein altes Repository, welches ein funktionierendes database.yml enthält, wurde auch verwendet.
  Das ist in der Dokumentation erklärt mit: Eine alte MySQL Version, welche von SemaphoreCI genutzt wird, geht mit den
  Redmine Migrations nicht richtig. \\ \hline
  Überzeit & Die Arbeitszeit beträgt heute genau neun Stunden. Diese fand alles während Arbeitszeiten statt. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Die PA ist wieder genau im Zeitplan. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 5}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 7h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute wurde zu Beginn am Implementieren der Datenstruktur gearbeitet. Diese Arbeit ging jedoch
  viel länger als geplant, da vieles vom Setup nicht richtig funktionierte. Als Hilfe wurde auch die VF dazu geholt,
  welche Unklarheiten zur Aufgabenstellung sowie zur Korrektheit der Implementation. \newline
  Am Nachmittag wurde dann bereits am Erstellen und Manipulieren der Daten gearbeitet, da die geplante Zeit für das 
  Schreiben der Dokumentation nicht vollständig nötig war. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Die Arbeit am Erstellen und Manipulieren der Daten begann bereits. \\ \hline
  Erfolge & Dank dem Puffer ist die Implementation bereits ein bisschen weiter als geplant \\ \hline
  Misserfolge & Das Implementieren des ERD nahm sehr viel mehr Zeit in Anspruch, da das Setup unvollständig war. \\ \hline
  Hilfestellungen & Die VF wurde kurz dazu geholt, um Unklarheiten zur Aufgabenstellung zu klären. \\ \hline
  Überzeit & Die Arbeitszeit beträgt heute sieben Stunden. Das hat den Grund, dass ein Firmenevent statt fand.
  Da an den anderen Tagen aber immer ein bisschen mehr gearbeitet wurde, ist das kein Problem. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Die Implementation ist schon beim \enquote{Daten erstellen und manipulieren}, was bedeutet,
  dass es einen klaren Vorsprung zum Zeitplan gibt. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 6}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 7.75h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Der Tag begann damit, das bereits am Freitag begonnene AP \enquote{Daten erstellen und
  manipulieren}. Da aber die Deploy Objekte so aufwändig waren, mündete diese Arbeit in das nächste AP
  \enquote{Implementieren der Business Logik}, weshalb die Pull Request auch mit \enquote{Create \enquote{creation
  and manipulation of data} and basic business logic} betitelt wurde. Am Nachmittag wurde dann auch die Business-Logik
  fertig implementiert sowie dokumentiert. Da beide AP sehr eng miteinander hängen, wurden beide unter dem gleichen
  Kapitel dokumentiert. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Die Business Logik hätte heute erst begonnen werden sollen, anstatt dieses AP bereits zu
  beenden. Damit kann ein grosser Teil von morgen für das Aufbessern der Codebase genutzt werden. \\ \hline
  Erfolge & Das Implementieren der Deploy Objekte und dessen Erstellung ging um einiges einfacher als geplant. \\ \hline
  Misserfolge & Plan A für die SemaphoreCI Webhooks war leider nicht möglich, weshalb gepollt werden muss bei externen
  Diensten. Das wird unter \ref{sec:why_active_polling} genauer beschrieben. \\ \hline
  Hilfestellungen & Keine. \\ \hline
  Überzeit & Heute wurde ein bisschen unter den Standard 8.4 Stunden gearbeitet. Das war alles während
  Arbeitszeiten. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Da die Business Logik bereits implementiert wurde, ist die PA dem Zeitplan klar
  voraus. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 7}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 8.75h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute ging es darum, die Views des Plugins zu erstellen, was ein bisschen länger als den geplanten
  Zeitraum in Anspruch nahm. Es wurden zwischendurch Ausbesserungen an der Dokumentation, sowie verbessern des Test-Setups
  erledigt. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Das Test-Setup erneut noch einmal überarbeiten zu müssen, war nicht geplant. Ausserdem wurde die
  Dokumentation (dieses Dokument, sowie das Readme des Projektes) an bestimmten Orten ausgebessert, was auch nicht so im
  Zeitplan vorgesehen war. \\ \hline
  Erfolge & Glücklicherweise war die Implementation der Views nicht so schwierig wie gedacht. Das Problem war mehr, diese
  schön zu formatieren, da alles in Strings gemacht werden musste. \\ \hline
  Misserfolge & Das das Test-Setup erneut Probleme machte, war schade. Es nahm sehr viel Zeit in Anspruch das wieder hin zu
  kriegen. \\ \hline
  Hilfestellungen & Die VF wurde beim Reparieren des Test-Setups kurz dazu geholt, da das Problem komplex erschien.
  Es stellte sich aber raus, dass nur das Folgen einer Konvention für die Methoden-Namen der Fehler war. \newline
  Ausserdem wurde die VF allgemein zur IPA ein bisschen ausgefragt (primär zum Kriterium
  \enquote{Selbstständiges Arbeiten}). \\ \hline
  Überzeit & Die Arbeitszeut beträgt heute 8.75 Stunden. Das ist mehr als Standard, doch in Ordnung, da am Vortag weniger
  gearbeitet wurde. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Das Erstellen der Views ist trotz den Test-Setup Problemen schon beendet worden. Damit ist
  die PA leicht dem Zeitplan voraus. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 8}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 8.92h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Der Tag Begann mit dem Expertengespräch, welches daraufhin gleich auch dokumentiert wurde. Dann ging
  es weiter damit, den Source Code erneut durchzuschauen und verscheidenste Fehler, sowie fehlende Features zu finden und
  verbessern. \newline
  Parallel wurde an der Dokumentation gearbeitet. Zu Beginn wurde dort ein Use Case Diagramm hinzugefügt, da der HEX es
  vorgeschlagen hatte. Das Testkonzept die Versionierung und das Enkoppeln des Plugins wurden heute auch dokumentiert. 
  Zum Schluss wurde die gesamte Dokumentation auf Rechtschreib- sowie Grammatikfehler überprüft. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Es wurde unerwartet am Source Code weiter gearbeitet. Dieser war am Vortag eigentlich schon
  fertig. Dann wurde auch sehr viel allgemein an der Dokumentation ausgebessert. \\ \hline
  Erfolge & Die Dokumentation kommt gut voran und hat jetzt einige Rechtschreibfehler weniger. \\ \hline
  Misserfolge & Das bestimmte Sachen am Source code vergessen oder ausgebessert wurden nahm einiges an Zeit in Anspruch.
  \\ \hline
  Hilfestellungen & Der HEX machte noch klar wie genau er sich die Abgabe des Source Codes vorstellt.
  Es wurde mit Hilfe des Online-Duden eine Rechtschreib- und Grammatikkorrektur ausgeführt. \\ \hline
  Überzeit & Es wurde heute 8.92 Stunden gearbeitet. Das ist ein bisschen über dem Standard. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Die PA ist dem Zeitplan sehr weit voraus. Die extra Zeit kann für die Dokumentation genutzt
  werden. \\ \hline
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 9}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 7.25h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute ging es darum, der Dokumentation noch einen letzten Feinschliff zu geben. Zu Beginn wurde
  durch die ganze Dokumentation geschaut und alles aufgeschrieben, was in Vergessenheit geraten war. Da wurde dann
  direkt auch umgesetzt. \newline
  Dann wurde allen Bildern eine Bildunterschrift hinzugefügt. Das ging sehr lange, da alle Bilder in der Falschen
  LaTeX Klasse waren für die Unterschriften. \newline
  Zum Schluss wurde noch der Source Code zum Projekt hinzugefügt. Ausser der Reflexion sollte jetzt alles fertig
  sein. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Da am Vortag viel mehr erledigt wurde als geplant ging es heute nicht mehr ums Ausweitern,
  sondern ums Verbessern des bereits bestehendem. Dafür wurden heute zwei Stunden eingeplant, doch im Endeffekt
  ungefähr sechs genutzt. \\ \hline
  Erfolge & Die Dokumentation sieht dank den Verbesserungen von heute um einiges besser aus. \\ \hline
  Misserfolge & Ob man es einen Misserfolg nennen kann ist Meinungssache, doch der Zeitplan war zum Thema Kontrollieren
  nicht der genauste. Es wurde zu viel Zeit eingeplant \\ \hline
  Hilfestellungen & Keine. \\ \hline
  Überzeit & Heute wurde 7.25 Stunden gearbeitet. Das ist zwar sehr tief, doch es gab nicht sehr viel zu machen. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Da heute die Dokumentation ausgebessert wurde, ist die PA mehr oder weniger wieder mit dem
  Zeitplan synchron. \\ \hline 
\end{tabularx}

\newpage

\section{Tag 10}
\begin{tabularx}{\textwidth}[H]{|c|X|}
  \hline
  Gearbeitete Zeit & 5.5h \\ \hline
  Erledigte Arbeiten & Heute wurde die IPA beendet. Morgens wurde die Reflexion geschrieben und der Rest des Tages
  wurde genutzt, um alles noch einmal anzuschauen und durchzulesen. \\ \hline
  Ungeplante Arbeiten & Es gab keine ungeplanten Arbeiten. Im Zeitplan war auch die Reflexion sowie durchschauen
  der Dokumentation geplant. \\ \hline
  Erfolge & Die IPA ist endlich beendet und das Ergebnis ist zufriedenstellend. \\ \hline
  Misserfolge & Das exportieren der Dokumentation als PDF machte Probleme, da nicht alle Bilder eingefügt wurden.
  \\ \hline
  Hilfestellungen & Die Dokumentation wurde von einem Mitarbeiter durchgeschaut und mit dem Kandidaten besprochen.
  Diese Hilfeleistung wurde in Anspruch genommen, da der Kandidat sicher gehen wollte, dass keine groben Probleme¨
  übersehen wurden. \\ \hline
  Überzeit & Es wurde heute nur 5.5 Stunden gearbeitet. Das ist weit unter den 8.4, doch es war nicht mehr
  nötig. \\ \hline
  Vergleich zum Zeitplan & Die PA wurde dem Zeitplan gerecht abgegeben. \\ \hline
\end{tabularx}
